［26］考緊26？你問我答！（19）

Q: 考電單車流程
A: 如果係從未考過車, 流程: 筆試 -> 強制試(老強) -> 路試 -> P牌
筆試成績46同26通用, 考過既唔洗再考
未考強制試之前只可以係封閉場地練車, 唔可以出街渣
pass左強制後就可以申請學牌 (L牌), 出街練車期間車頭車尾必須掛上「學」字並遵守所有學牌規則

Q: 筆試去邊到報?
A: 駕駛學院/街師傅代辦排期/親身去長沙灣運輸署排期

Q: 邊到有得學/報名?
A: 通常會分為政府指定駕駛學院同街師傅
政府指定駕駛學院: 香港駕駛學院 (香駕) 同新觀塘駕駛學院 (新觀駕)
而街邊見到既MEG係香駕, 新觀駕同A1既代理
街師傳: 李健, 鏗鏘, 傑師, 自咖遊, A1, 輝sir etc......
另外如果想只單獨報強制試必須要親身去想報既駕駛學院報名 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 觀塘), 不可以跟MEG報

Q: 考車場地有邊D?
A: 強制試只有政府指定駕駛學院可以考 (沙田, 元朗, 鴨脷洲, 新觀塘), 就算搵街師傅代辦都只可以去呢4個場考
路試有沙田, 元朗, 鴨脷洲, 天光道同掃桿埔 (大球場), 其中沙田元朗鴨脷洲係香港駕駛學院私家考場, 只可以經佢地報同考, 街師傳報就只有天光道同掃桿埔可以考

Q: 邊到考好?
A: 主要睇自己交通方便, 住邊同返工地點
香駕私家場有私家斜路8字可以練同考, 路試難道同街場差唔多, 但價錢偏貴
天光道斜路8字考場(敬德街)全日學禁無得練, 路線短但多學校
掃桿埔斜路8字場要同46學車爭, 路線主要難在樂活線大斜路起步

Q: 通常考車有咩車款?
A: 香駕/新觀駕: Honda CBF125, 街師傅: Suzuki GN125, Honda MSX125, 豪爵 HJ150 etc....

Q: 學牌出街練車要注意D乜?
A:只可以係以下時段駕駛
星期一至星期五——06:00-07:30, 09:30-16:30, 19:30-23:30
星期六——06:00-07:30, 09:30-23:30
星期日及公眾假期—— 06:00-23:30
其餘時間只可以係封閉/私家場地練車
學禁路段, 高架橋, 隧道, 快速公路 (綠牌路段) 不可進入

Q: 學車有咩建議?
A: 26學車唔似46有個師傅坐喺側面睇住, 主要係靠自練, 導師堂係人夾人, 最多只可以指點下你有咩甩漏, 教授少少技巧
街師傅連登三毒: 輝sir, K&K, 貴記

Q: 學牌出車好唔好?
A:

前幾日報咗26 最快係咪都要等年半先考到牌

唔落雨唔第五波應該都有望嘅

你當等老強半年，等路試又半年，咁上下

如果未考筆試就⋯

駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務，以及駕駛考試排期服務（包括即時申請的櫃位服務、網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務）將會繼續暫停，直至另行公告。

想問沙駕考試流程
打8字其間右燈
打到考牌官舉手示意okay

咁我就轉打左燈停係佢面前？

下星期開始上堂
想問係咪最好自己買手套同頭盔？
Full face 學車果陣會唔會好難睇到野？

唔會，係怕焗要足防霧

Me停定先轉, 不過我係考天光道

帶慣咗開面就唔好用full face 考
我覺得都幾阻視線

陰功 上年7月報 今年8月先有得考老強

肺炎既影響好大

而家申請到學牌嗎

帶fullface係咪都要帶口罩上堂？

不嬲都得
係耐d啫

想問下學強制試之前係唔係都要去運輸處整左張學習駕駛證先？定係學院會幫我搞埋？
利申：新觀駕一條龍報

學牌而家有冇得申請
郵寄, 好信唔過

郵寄定點申請

係呀都要帶

都無得排考期 點出到學牌 有考期先有學牌wo。。。

Full face size fit既話仲帶到口罩？

我停定望鏡望盲區先轉

夾硬攝入去我仲要戴眼鏡搞到起哂霧

強制合格左先出到學牌
上強制帶身分證就得

我本身5月考

你原本考幾時？
受第4波影響？

本身1月8號考 未有新期 學牌又咁岩過左期 睇黎都要自己延多一次期

張綠色卡仔咁樣既學習駕駛執照係咪報學車個陣即出埋比你拎走？
我係pass 左筆試去報
唔見左既話點搞

學牌係強制合格之後先有得攞架

你係考老強定路？考老強咩都唔洗搞 帶身分證就得
學牌係pass左老強for考路試用 依家都未開返排期 無考期出唔到學牌

唔係有強制合格黃紙就得?

係架咩唔是要去長沙灣排考期+出學牌？

就咁睇申請學牌張form就寫有黃紙就得
同埋我個fd剛考完強制, 駕院都話可以幫佢搞左學牌先 (佢想買車)

一直以為要有考期先出到學牌

的確要有考期先出到學牌
不過應該係因為駕院本身可以安排到考期
所以一考完老強 駕院就會即時出一張排期信
證明已經confirm左你個考期
而去搞學牌係一定要有呢張排期嘅證明

利申 自己早幾個月經驗

不過我個fd真係無期, 駕院又話幫佢整學牌
可能駕院老點佢啦

呢個唔清楚
之前roadblock 啲狗係到玩野，話我冇帶
又話罰五千又盛
個頭盔緊過閪，點帶罩

好撚難帶

口罩條繩會甩
頭盔fit size 所以啱啱好夾住個口罩
上堂又未跌過

有冇天光道巴絲有興趣一齊練車

等駕院整應該有排 起碼一個月

學車我覺得自己一個學好d
幾個人學，會成日跟人地d動作，無得靠自己諗幾時要打燈擰頭etc...

次次帶都甩
一係走位搞到鏡片起霧

係啊，但唔緊要，佢訂新車都要2個月

1516考駕院定街好

都係個句, 睇你對價錢/路線嘅要求

天光路線短啲 價錢又平啲
沙駕路線長 但貴

沙駕唔係排好耐架咩

又聽聞係

真男人一定係考天光道， 完。

沙駕條龍真係好長。我好後悔排沙駕。同我同期報果啲人，舊年10月已經拎咗P牌，我仲晌沙駕等緊考。

如果呢舖我路試衰咗，會排天光道。

雖然無得私人場練斜八，但出去求其揾條斜路練其實唔難。

如果我黎緊鴨駕路試肥左都想轉去掃桿埔

謝謝巴打分享知道點做了

鴨駕條龍應該無沙駕咁長，話晒佢個地理位置對於新界人黎講太遠了。
你八吓要排幾耐先決定啦~~~

11月頭pass左強制
等緊5月中路試

我原本一年牌，超速要重考p
天光道都可以搞到我差啲肥，係地獄級別

我反而覺得天光道算易, 可能因為以前係個頭返學, 46又考過個度, 熟悉路線/路況啦

如果同元駕沙駕比，起碼難度係double

分享少少

我本身上年6月考大球場路試肥咗一次。8月轉去排天光道，2月1號考，而我個學牌12月頭到期。大家應該都知運吉署12月2號停晒考試同櫃位服務，我當時又唔知2月1號有冇得考，但係我都用郵寄方式去整咗個學牌，大約2個星期就攞得返，咁攞咗新學牌之後都有keep住練吓車。到1月27號，無端端運吉署就話2月1號開始返26考試，好彩我都有keep住練車，最後pass咗

我2019年8月報名，本身有46牌就唔洗考筆試，強制1 take，路試2 take，前後用咗一年半。

如果師兄們學牌到期，可以用郵寄方式去整新學牌，大約2個星期攞到。

如果路試唔想跟駕院嘅話我推薦大家跟自x遊。我考大球場果次跟Ax，覺得阿sir跟得唔足，而且次次都用唔同車去練。而自x遊就多數會俾同一部車你練，咁你會熟習得好啲，亦唔會呃鐘，會用盡上堂時間去俾建議你。

最後祝各住師兄師姐路路亨通，未考牌嘅考試順利pass

大球場條考試路線勁多車，樂活線又有條大斜路，我覺得真心難。鴨駕條線唔難，冇問題嘅

唔係，你首先pass咗筆試，再上完強制課程pass咗強制試之後先可以申請學牌喺街揸26

我之前46都係大球場pass
鴨駕雖然好似好簡單 燈位都無個
但其實都好多車同人週圍行
條路闊 d車成日亂咁cut

不過其實最驚係8字
自問一緊張就會亂晒龍

我同你咁上下時間報考，2019年9月頭。

但我跟沙駕一條龍，同你一樣唔駛筆試、然後強制又1 take過……

你已經路試take 2，我原本係排咗1月底考沙田路試，依家仲疫情延埋期，我諗應該3月底4月頭先至有得考(如果到時唔落雨嘅話)。

依家沙駕嘅強制ABC班係講梗一班13-14個人上，舊年(19年尾、2020年頭)都只係8-10個，真係多人得好交關。

上述資訊俾想報沙駕嘅同學仔參考吓。

沙駕現場報導完畢。

之前46大球場1TAKE
依家26都準備大球場
貪佢排期快天光道2個月
同埋個"斜路"8字好似唔係好斜..不過距離好似短D

我考完筆試
個路試期係5月中

我而家係唔係去長沙灣道申請學牌
有學牌之後去搵師傅學, 之後考試

有冇錯

沙駕個期真係灰，我第一次大球場路試係6月頭，你已經係1月，爭成半年咁多

師兄加油！呢段時間都keep住練吓車，唔好俾自己生疏。之前停考試果陣我都有keep住練，始終揸車嘅嘢練得多冇壞

pass 左強制未？

大球場同天光道個8字我都打過，個人覺得天光道易啲。
大球場係闊但短，冇乜空間俾你修正，天光道敬德街冇咁斜，範圍亦係長啲，問題就係正常情況下唔入得去練，同埋佢上窄下闊，斜路頂轉右彎果個位都幾窄，平時去其他地方練8字果陣預返一條半線會好啲

冇事既冇事既
練多D就冇事既

Pass筆試之後要去駕院上咗強制課程同pass咗強制先喎

要去駕院?

唔係自己搵師傅學?

考牌及排期程序

先填妥駕駛考試申請書 (TD82)及學習駕駛執照 (TD555)
攜帶申請書、路票$510、臨時學牌$548、及近三個月之住址證明，到香港牌照事務處或九龍牌照事務處辦理手續
辦理手續後會獲得筆試排期信，筆試為20條選擇題，須答對16條或以上方為及格
筆試合格後再獲路試排期信
跟師傅學完車後應考路試，分乙部和丙部
乙部︰主要考斜坡開車、停車，泊位及窄路掉頭
丙部︰根據運輸署所訂的考試路線進行路試
全部合格後可申請暫准駕駛執照

強制課程要去指定場地學同考
指定場地即係駕院，要pass咗強制先可以喺馬路學車，呢個時間你就可以跟出面師傅或者跟返駕院都得

呢個係私家車同貨van流程，你睇真啲

其實你係咪講緊電單車?
點解考完筆試, 會直接有路試期?

我覺得佢應該入錯post.....佢應該係學46

我咪考私家車及輕型貨車

仲有其他類別?

呢個係26電單車post啊

答埋你啦, 你係學46, 咁你講嘅步驟係啱嘅, 去馬啦

我都一頭暈水

我總之係之前報左, 私家車及輕型貨車
合格左筆試(有埋路試個期), 之後想申請學習牌, 但佢成日唔開

一有學牌, 就自己搵師傅學, 之後考乙及丙部

應該係咁

入錯

唔使等佢開, 可以擺箱/郵寄架嘛

原來師兄考46
你可以用郵寄方式整學牌架，download 份form，跟返上面寫要嘅資料，$548支票
2個禮拜左右就收到

我去過幾次, 佢次次叫我放箱
但我放箱, 唔知攪幾耐, 亦都唔知佢幾時回, 想有Counter即刻攪埋
何況我無支票

我見到考, 就即入去問, 我5月考, 無時間了

即係我放箱, 二個星期左右就收到佢回信, 就有學牌?

係啊, 同埋其實你可以係份表寫要自取, 咁佢收到會打俾你叫你上去搞, 可以俾現金/eps

我搵人幫我出張支票, 去到果度入箱就算
唔該晒

我唔係放箱，我係寄信去，兩樣唔同嘢黎。

宜家有3種方法整學牌

1.網上預約櫃檯服務，聽講約到5月，你就唔洗諗架啦

2.準備好文件，去佢辦事處到放入個on9投遞箱，都係一兩個禮拜會寄個學牌俾你

3.郵寄，準備好資料，入落信封，貼郵票，放入郵筒。佢都係一兩個禮拜會寄返個學牌俾你。

留意返，運輸署會用掛號形式寄返俾你

咩叫掛號形式

即係郵差會上黎拍鳩你度門，你本人要簽收

如果咁啱個郵差上門果陣你唔喺屋企，佢就會留張卡喺你信箱，咁你攞住張卡去返上面寫嘅郵局攞

點樣可以定油定好D轉彎果時好易郁到油門

放鬆個人

揸油門隻手腕低啲, 咁樣你可以扭油嘅幅度就無咁大

嚟緊考強制聽講pass/fail都會有信寄去屋企。想知封信咩樣？會唔會信封大大隻「運輸署」喺度？

無架喎, 考完即場派成績

超幾多要重考？一次收皮？

真？但係印象中係沙駕啲職員同我講會有信㗎啵

我強制沙駕考，考完即場攞完成績就拜拜你條尾，從此就同沙駕冇任何瓜葛

如果你路試繼續跟沙駕就唔知會唔會有

無信，毛都無條。

全部電話聯絡或者手機app通知。

因為你對手好用力咁捉住堂軚，完全靠扭個車把去轉彎。所以搞到好易唔小心俾大油。

事實上電單車慢速轉彎，好多時要靠下半身去幫你，你試下轉彎果陣諗住雙腳要夾住油缸，用條腰同個身，去幫你入隻彎，咁你上身就會放鬆到，唔會再淨係靠扭個車把咁去轉彎，就自然會控制到個油門架喇~~~~

如果唔係好明點樣用條腰轉彎，可能要試吓晌平路打吓8字，或者扭吓雪糕筒咁；打得平路8字多，先會拎到個感覺。

初初打平路8字對手會好攰(因為緊張、用錯力)，你練到打成十分鐘對手臂都唔攰，你就明。

咁我唔急嘅，咪當上興趣班，個個星期練一堂咁。慢慢撚吓個油門同腳brake、練吓斜8，都幾寫意嘅。

唔撚係掛真係會捉㗎
我以為剩係攞嚟捉廢老炸喎

初初599唔知乜個時譚文豪都有出PO講
好似話問左FULL FACE都真係要戴罩
不過咪同學禁呀超速呀個D一樣
捉唔到/唔捉咪當冇事

你睇吓近排幾努力抄牌就知庫房要創富增收啦。
小心駛得萬年船呀ching

屌 本身駕院1229考 停左到依家都仲未有聲氣幾時考番 好撚on9 26都唔知停黎做乜 咪又係一人一架車 屌

邊間學院？

元朗駕院 等到on99咁

想問有冇巴打識幫抽快期OR知點樣抽快期?

去運輸署網頁睇，肥佬後7日後上網留意。事前預備個人資料。

揀好日子，問定師傅有無鐘先好比錢，仲有，快期通常係3個星期內考，請做好準備，唔好浪費快期。

明白，每朝7點半抽快期嗎？

天光道嗰頭我由細到大都好少去，但一去到，兜咗幾次考試路線，就發覺真係都幾易，路程短已經夠晒着數，又唔駛點cut線，我會全力推介考天光道

宜家勁多人卡晒係到
都唔知幾時先考到

黎緊打算報左強制試先，沙駕定觀駕會快d?

觀駕

23號沙田老強 上完三堂強制堂無乜信心 好似唔似係好夠做 買左6＋1

要補鐘係正常，咁多人上堂排隊練練得幾多次

你揀俾幾百蚊1 TAKE PASS拿聲出學牌(可以出車)出街揸
定肥左又洗兩千蚊再等多半年重考

考之前補1堂安全好多 唔好節省呢一堂 一衰要等起碼半年以上

有無巴打可以指點下我迷津，斜八打到懷疑人生 成日係個八字下邊左轉上去死火/ 直指上膊

如果唔使駕院幫你搞學牌 可以唔帶住址證明

明白！謝謝！

死火係油門控制不當
直指因為無視綫運用
兩樣係揸車基本功... 唔試下跟師父?

我最初都係咁
初頭成日驚死火 於是成日扭大左油
有時就驚跌車 於是下意識俾油扯返直架車
之後練多兩堂就發現其實架車無咁易死火
用最少淡油其實已經夠打全程8字

講到尾都係油門控制 同視線運用
盡量留意下自己隻手同視線望邊到
之後就再試下搬身 會發現好有用

同埋最好就set定幾個目標喺條路到
每次就望住嗰個位入灣/出灣
一開始可以打長d個8 再慢慢縮

當然每個人都有唔同方法
有人鐘意定油+腳制
練多d搵到自己最啱嗰套就得

A1報。5月尾天光道路試，可唔可以而家學定先？我對真係斜8無咩信心，想提早練

早練早著數，尤其是路面經驗，要揸多啲嚟吸收。寧可早完package之後加鐘練，好過重考唔知等幾耐。

多謝巴打

我想問下如果我全程拿實整力子得唔得嫁？ 淨係顧右手右腳好似易啲

等我打電話約下先 三月頭就考喇 唔想再排啊

要逐格逐格咁控制油門，我師傅教，將右手食指同中指拍埋伸直，平放係前brake牛角骹位，當間尺咁用，你扭油幾多，「二指劍」就跟住郁，都幫到下。

多謝巴打打咁多字幫我分析

係啊仲係好驚 我考天光道係常樂街練 仲要驚直指啲私家車唯有臨考練多啲

巴打係咪想講全程唔𢲡極力子？睇你點打法，款款唔同。

如果好似我咁，用油門同後煞控制打八字，除非要停車，否則唔會𢲡極力子。

聽講有款打法係用定油同極力子嚟控制，好似燈位前慢慢煞車咁。我未試過，不過聽講大cc先用得著。其他巴絲可以講下。

利申：街師傅，等考路試

幾得意啵，下一堂試下先

攪掂個油門應該會好好多

都係果三樣野視線、油門、brake
搵個地方淨打圈練左視線先
慣左擰頭再練8字，死火都係油門控制唔夠
大膽d比油同brake
我果陣淨8字都練左2堂

宜家即刻開始補鐘啦
我5月路試 都已經上左6個鐘

係啊上網睇咗好多種唔同方法 ，今日先第一次揸出街自己練八字，之前上強制試嗰幾堂嘅時候，淨係極力子原地打八字都冇問題，一打斜8用返呢個方法 就成個岸鳩仔咁死火上膊跌車咩都齊

幾時考啊你？ 有機會一齊練啊

不嬲搞運輸署文件係要住址證明, 但唔代表有信寄俾你, 只係運輸署要確保有事寄到信俾你

知道

我太岸鳩，三月考，二月先醒起，淨係上左一次1對3既堂

可能暫時冇乜機會喇。我五月考，之前先學打斜路八字，打到之後就開始跟師傅周圍去，吸收路面經驗，遲啲先操返八字。

利申：一學就學26，之前零路面經驗

想學26，有冇邊啲黃嘅26 YOUTUBER可以睇，有睇皮包男女

駕院個呀sir話要裝定個安心出行先可以考路試堅定流？

之前復考通告冇提安心出行，唔通吹新風

其實去得考場考試，連身份證號碼佢都有喇，仲乜仲要嘟QR code

唉屌...唔down住.. 聽日去到再算

再唔係聽日寫紙仔畀佢。飲夜茶都可以寫紙仔，冇理由考試唔得

必要時寫埋身份證號碼畀佢，都冇損失

飲夜茶點都高風險過考電單車路試

定照裝咗先，唔開app住應該唔會default authorise咁多野呀嘛？
免得一陣考試「呢hea」

有巴打整左離線版

好似得apk?

借書生一用

想問下原地一轉二，二轉一係唔係容易啲入n波，有時大大力頂上去都跌入n行緊又沒咩問題

你意思係行緊先易d入波？

係呀，原地好難轉，上同落都係，有時會彈返去n

架車停低左係難d轉波架
有時仲入唔到波

Ride with 囉:

啱啱考完，1 take pass

恭喜 ching考邊條線？

天光道

今日考都幾正
乜車都無

肺炎考試係幾正架無車無人

恭喜下星期到我考天光道，希望可以1 take

下星期三考老強，想問返開車準備
係咪坐上車校鏡，望盲點，扭匙，著車，檢查係咪一波，望盲點，開車

我都係。前星期miss call左兩次
之後打返去冇人聽
一直等到而家

唔怕嘅話可以揸去富運街

是咪收側架上車/上車收側架
著匙
set鏡
著車
check一波
望鏡 望盲區 起步
有錯請更正

慘

練果時好似第2個係坐係車上面準備，應該唔使側架？

聞者心酸

搞到我都安已不

我都唔太記得c堂練個時一瞬間就完
今晚自練睇吓點先
如果唔計側架 下面啲步驟有無錯

係呀
上定車上埋側架等考官叫名

清你補左幾多堂

上車 收側架
著匙
拿極力子著車
望左右鏡 望左右盲區 （ 一套過做）唔使2次2次
起步

考收側架上車是傻的嗎
1波唔肯定可以check
校鏡多9魚 同埋試車都應該要做左
考個陣唔好做多餘動作
做多錯多

校鏡唔記得洗唔洗做比考官睇

正常排到你埋位 你都係著緊車
考強制我記得唔會理係開車程序
但一舉手代表開始
到你考
你只需要舉手 示意開始

1.望左右盲區,開車(不用打燈),黃格停,望左右盲區
2.打左燈,望左右盲區,開車,上2波,落1波黃格停,望左右盲區
3.打右燈,望左右盲區,開車,上2波,落1波黃格停,望左右盲區
4.打左燈,望左右盲區,開車,上2波,衝著紅燈,急煞,望左右盲區,熄匙,落右腳,推車出場外(唔可以跌車/撞到雪糕筒）

記得考嗰陣好驚右腳落地，結果係一攞到車著匙檢查時已經落定一波。之後排隊排到自己，就先收側架，𢲡車前brake，然後攬腳上車，再做埋校鏡等其他開車前步驟。一直到衝完燈落車之後，先畀右腳落返地。

利申：pass咗

𢲡實前brake

正常排到你埋位 你都係著緊車
考強制我記得唔會理係開車程序

呢個位唔太肯定記得係咪咁

我觀駕呀SIR同我講就係咁
可以實車渣埋去,可以再前前後後對番直架車先再舉手示意開始(一舉左手就唔可以落右腳)

我都觀駕
所以 叫到你名考 舉手前做乜準備攪乜 都得
一舉手代表正式開始

thx巴打分享希望下星期順順利利

想知道係咪得觀駕D補鍾時間先係咁閪,得半個鍾入得考場

加油啦 我星期六考天光道
希望一take pass

沙駕就有個時間表話邊啲時段入得 都唔小選擇 普遍平日夜晚都有 但多唔多人就唔知

大家咁話

觀架咁樣，不過佢逢30分開始計

沙駕咁你個邊慘啲但多唔多人

撞手神掛

考路試如果學牌過咗期都可以照考，我之前都係學牌過期幾日之後路試。

但會唔會考試前冇得練車？

觀駕 一節 話 最多 5 個人。
疫情 停既時候 試過1個人 自己練。
開返考試後 最尾果節 4 個人都試過。

考試前 早場 730-830 7個人 剛好 考 905 。

經驗係 30分 開始入得場 果節 通常 都唔會 00分 即刻趕你出外面。
試過 練到 15分 先 被趕。

脷伸 剛剛 pass 左強制。

In 大膽車 we trust

7個人
一個鍾排唔排到5轉

Lm

應該每人玩一轉都就夠鐘

真係焗俾
到路試兩三舊水已經玩兩個鍾

都無得唔比今晚練都唔知多唔多人 點都排一次試場先

考試前果朝 焗比佢架啦。
730 果個鐘 全程場內，大家都準備考 快手既練到三轉既。

如果大家有良心/默契 都可以出去VAN仔位兜下
咪時野野係道等都幾緊張

7 個人 5 轉無可能啦。
爽手 一轉都要 2 分鐘。
唔覺意跌車，衝唔著燈又慢少少。
玩到4轉已經好好彩。
考前有再有大約 20 - 30 分鐘 熱身。
大約一人一至兩轉。

打斜8，只可以用兩粒制：腳brake, 油門。

其他咩前brake，極力子，全程唔好搞，直到考官叫你停車先可以拉頭brake同極力子。

網上有人畫咗幅圖，你研究吓：

出處：

強帖留名

油門會唔會好唔穩定？又畀又收

利申：全程定油靠尾迫力

揸得出馬路就要有有效駕駛執照，你明架啦

如果路試同個執照expiry date好近既話，我就覺得無必要續，又貴，又蝕時間

有冇巴打係戴3m手套
我練車用勞工手套一個跣手差啲撞落紅燈到

一定係赤手空拳最好無套

我跌車個陣比勞工手套救過我一次

我自己覺得，直接用手lin落個油門度，係最好feel
所以之前練車凍到pk，都無用手套

但係考車個陣好似都要戴

強制？強制就好似要

買對komine 都唔算貴 有舊膠頂一頂好過無
磨薑好難受

練強制果陣借過學院對勞工手套
手感真係唔錯 仲好過自己果對電單車手套

竟然

我想搵對薄少少 但係頭灰王無咩款

真心好 果堂控制油門控得最好

車迷迷買啦 唔好睇牌子
最緊要fit自己隻手
買過A星fox
最後都係日本牌子最舒服

我想買對靚少少唔會跣
雖然唔關事 但我入彎成日踩死左尾brake 一係就跌車 買左十堂希望練多啲算

Miss左佢個新年前9折

搵個有會員既朋友一齊去買

入灣都係靠定油同望遠就得
練多啲熟左條線
我都係自己補左三堂先攞到個感覺

上強制abc成11個人
練一次要得20分鐘先到你

十一個咁癲
我果陣好似都係得五 六個
但我果陣三堂都係未轉得成個灣 成日跌

最慘係模擬試個陣轉左即跌
後面三個動作都無得玩

我本身強制係戴唔知咩daytona 嘅皮手套
Amazon買無試過
但後來發現都幾厚 又熱 又好似大左少少

於是pass左老強就去車迷買左對komine
幾好用 夠簿有手感又夠保護
同埋唔貴

多數人覺得轉左易過轉右

強制AB堂啲灣set到好窄 右灣好難轉
C堂set 返強制試咁寛 即刻左右都轉到

真 鴨駕轉右仲要有暗斜要比多少少油

轉右我反而好輕鬆

堂軚洗唔洗郁 定係靠夾油缸fing過去

起步轉右 同 返格仔轉左 都係暗斜
見過唔少人肥轉右嗰個位死火

強制瞓灣？

夾油缸係幫你定住架車唔會左郁右郁姐
點都要扭軚既

我都好耐無上車
好想快啲攞個學牌去上堂

一齊練8字

巴打唔係出左街喇咩

等緊5月路試

五月都好過我九月
會唔會考完出車

鴨駕轉右一波上暗斜，轉左二波上暗斜，總之都係考點畀少少定油上，一係死火，一係撞水馬

都係靠補多啲鐘自己操先搞得掂

出左了
不過唔知有得拎車先定考試先
但鴨駕學禁都揸唔到入去

係呀 後悔買左個fullface 戴口罩好辛苦

鴨駕個位真係好麻煩 有橋上唔到

有無諗過平平地買個開面
利申一樣一開始係full face 中途頂唔順熱得濟轉左個開面

頭盔王有隻開面送手套 幾靚仔
呃唔到屋企人

屋企人唔比戴開面？

唔係 唔同左頭盔佢地又問

巴打結果使唔使嘟咗先俾考？

問好過自己辛苦呀巴打

收埋係公司先

我沙駕考老強 頭先多口問啊sir 佢話考試個報到中心係政府 要用上路過幾日補鐘問吓填資料得唔得先

新聞稿就咁講，或者到時印定一份，去到就係背面寫個人資料畀佢

用web版囉

今日第一堂強制 係咁跑馬仔 有咩方法定油定得好啲?

或者冷前提過呢招幫到下

之前

唔明點解嗰條橋唔俾上 明明個駕院喺入面

咪係 諗住渣住入去學方便啲都唔得

我都係 諗住喺攞車之前上多幾堂租車同8字
起碼練返咁上下 到時揸自己車應該會安心d
暫時都操左差唔多10堂

又啱

擰你個死人頭，眼望出灣點

再練練先

如果個場夠斜係最底的確係唔使比油
但係天光道唔夠斜 衝力唔夠太慢會跌車

今日女朋友去左第一堂強制 番到黎變左電單車迷

仲要跌到隻腳傷哂

如果部車慢速侄油時去時唔去，我諗要換火咀。

搞咩，太早扭油？

多撚餘，你本身係考試報到都已經=你行蹤啦，港共on99

真都有哂資料啦

應該睇情況嘅，我多數尾brake定油用齊，上斜嗰下會畀大啲啲油，尤其喺當架車想跌想跌咁嘅時候，靠畀啲啲油拉返直部車

另外，除咗視線、油門、後brake，身位都有少少幫到。當架26慢慢轉細彎而向彎內側，你會feel到要少少唔好跟佢側，個人坐返直啲，向彎內隻腳畀多少少力頂住住油缸，咁先戥得返勻成個重心唔會跌

呢段片5:55有提

我學打斜八嗰陣，師傅要我喺平地不斷打圈，個圈仲要愈打愈細，feel下嗰度力，然後先打平路八，再打斜八

到時用呢個理由同佢講

Sor呀... 唔記得講返聲
最後個考官/報到處既人提都冇提過安心出行

好，頂到幾耐得幾耐

琴日學完第一堂強制試
去到落堂都仲未可以好好控制油門 平衝架車
成日好易比大少少油就衝左前
想問下有乜方法可以定住比油
同埋轉灣係唔係都係定住油轉
落堂前得我一個仲未可以右腳上車到揸 灰到爆炸

啱啱練習緊見到有位師兄天光道考場一出黎紅磚果個位就落右腳肥左

我學緊路試，街師傅教過呢招，之前係度提過，或者幫到下：

之前強制三堂，我上晒都仲係未做到所有考試動作，又跌車又撞水馬，都係後來補鐘自己練先操到pass。堂上表現點樣，唔使太擔心

咁巴打考成點？

港島肥左
請問租車重考邊間可以揀車
唔想每次練都唔同車，真係好難搞

咁爽幾時考架

巴打鴨駕？ 肥咩

咪撚跟輝sir同K&K就得

係天光道見到K&K
係個揸紅色Ninja400女師傅教
喝狗咁喝啲學生

羣得k&k嘅都唔慌係正常人

肥左衰自己on9...
冇睇路面情況 比人剔左2個大剔

高轉數搵磨擦點之後慢放極力子，唔好咁急諗上腳專注控制好油門極力子，架車有力自然就上到腳

你啱，幅圖都係俾大家參考，我有時打完上邊果半隻8字，落斜果陣踩得brake太勁(勁慢)，去到8字底都會唔夠動力轉彎，要俾油+腳brake同時使用。

所以8字底果度，係比較難，難在考你油門同brake點配合，因為一來係要轉彎、二來一出彎已經係要上斜，真係要練吓。

叫佢著返對boot，真係有保護作用。
我都係著boot練車，唔係想扮嘢，係真係隻腳瘀少咗。

大球場落左右腳

你有無試過用腳brake？

我初初強制第1堂，唔識用腳brake，淨係靠扭油轉彎，咁轉果陣無用腳brake去減速，結果當然係不停炒埋各式物件(雪糕筒、水馬、石壆)果度~~~

又或者入緊灣果陣，即刻收油，咁架車梗係窒又chok，咪跌車囉~~~

sor眼濛，睇唔到原來ching係未上到右腳，咁....你再練吓對手︰左手極力子右手油門先，行住直線先啦。

有啲人係pick up得比較慢，唔緊要的。之後慢慢練會追得返。

試下搵快期重考，有巴絲係度提過方法。keep住練，未必要等好耐

有冇清知道觀駕考試車同上堂車是咪同一批？

學霸王，新車。

睇睇先thanks巴打

我記得個阿sir講20x同21x都係考試車
應該係

而家肥左唔知又要排到幾時

啱啱元朗pass咗😭😭😭

恭喜恭喜,出車喇喂
利申:元駕,仲等緊俾考期

請問去運輸署攞p牌要預約定walk in？

正規黎講要walk in(聽日開返)

恭喜哂小心揸車

我2月頭天光都pass咗
黎緊出車了緊張

恭喜恭喜🎉

係咪8字都唔駛打，要即刻入返試場？

會比你考。
利申：考果日都有人一出即右腳，可以比佢行完

無一定, 都係睇考官心情

其實再考落去都無意思有無得自己放棄

新手想問下操作上，
1. 正確轉波係咪收油>拉極力子>轉波？
如果唔收油 直接拉極力子轉得唔得？？

2.轉波係咪一定要漸進，如果我3波行緊，可唔可以一野落返1波？定係要先落2波>再做多次轉波動作先落1波

都唔一定架, 有啲當睇唔到, 俾次機會你

考試黎講一定係收油轉波, 同埋逐個逐個波轉

如果唔係考試 講緊平時揸，唔收油轉波 唔逐下轉波
係屬於正常⋯？定唔應該咁做？

想問如果我要跟紅線轉右 但啱啱有車塞住 (如圖中棍van)
咁我應該:
1) 停喺A位 俾讓線車轉出黎先 等有位轉灣再行
2) 停喺B位 車頭向前 但頂住讓線想出嘅車
3) 轉住個右灣喺C位停車等

如果唔係考車就當然轉埋入去先
但考緊試轉右灣停車好易落右腳
呢d情況應該點做

我覺得轉波個下收油就緊架啦, 唔逐個波轉就都正常嘅
一般正常行都係逐個波轉, 但有時急煞可能就會一次過拖低兩個波, 當然轉波前要補油去到啱轉數啦

我唔係行呢到, 但我覺得係無黃格嘅情況下, 應該當普通彎位
即係照轉, 係前車後面適當距離停低

我唔係考呢到, 但我覺得係無黃格嘅情況下, 應該當普通彎位
即係照轉, 係前車後面適當距離停低

唔收油轉波會chok到上好高轉，轉完波再放極力子會因為轉數唔match架車會chok，好大聲同傷極力子
連落兩波係得，但係如果唔識拖波補油技巧有機會鎖轆同打滑
其實咁問得，清你應該都未熟轉數同波段嘅關係，建議你唔好亂做呢啲動作啦，怕你比部車嘅反應嚇親做成危險

其實我都係咁諗
不過呢個情況自己試過唔少次
因為轉緊右停車 勁容易落右腳

或者係我技術未夠啦

沙駕未出學院落右腳
考官俾我行哂返試場，最後肥黃金右腳

只可以講練多啲, 我自己考天光道, 成日都要做慢駛/經常開停車嘅動作(包括轉緊彎)
如果真係唔得, 就同前車攞多啲距離, 可以係未開始轉嘅時候停, 車頭只係稍稍向右

俾我都會照轉，留意同前面物體保留適當距離就得

讓線對出行車線，應有優先權

唔用優先權而讓，反而會被剔

宜家考車要裝出行

唯有用web版

係, 無黃格唔可以停
其實可以用第二個角度諗, 如果你係行直線唔係轉彎, 但前面塞車, 咁又洗唔洗停後面路口讓俾讓線車輛?

好 下次再試下先

應該未係，今日有巴打考過都冇

當然未來係點，要日日留意，大不了填紙仔畀佢，豪埋身份證號碼又點話（其實考官都有）

你幾時考老強呀？定已經pass?

好的

明明都揸左幾年46, 但跳上26就好似好多野唔知點做先啱咁

手寫登記唔得？無就局用web

你啱

應該可以嘅, 不過俾我就唔想寫俾佢
都係個句, 可以唔用/唔俾資料就唔俾, 無得揀就用流野啦

可唔可以講多啲拖波技巧
因為試過3波急煞我連落2個波，所以問下得唔得
同埋行3波落返2波時，架車自己收速慢左好多好似自己識煞掣

有架咩
咁我唔洗買鬼機

［26］考緊26？你問我答！（19）

#336 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

沙駕到棟左張紙仔叫人要用

填紙仔喇，其實你去得考，考官一早有你身份證號碼，填埋畀佢都冇所謂

反而其他方法有其他後果，自己諗

巴打幾時考

下星期四啊好緊張 利買左5堂 聽日補第三堂

真啊 佢都有齊你啲資料

五月，唔知到時乜嘢世界咯

考試同同出街食飯有啲唔同

下星期考希望咩事都無

補哂佢，𨍭到自己覺得悶，覺得轉到on99咁就啱嫁喇

咁我覺得又唔係咁講, 即係考試個到嘅資料可能寫明for考試用途
但你另外填嘅, 佢用黎做咩真係唔知
我都係prefer用web, 至於話咩其他後果, 政府緊係咁講架啦, 真係捉話咁易咩

考試唔用得嘅野唔好用啦，用慣左考之前仲要花時間習慣唔用佢，廢事考個陣唔小心用左，我就係呢個階段

題外話，日常揸無咩事其實唔會你講咁連落兩波煞停，一補錯油會傷極力子同波牙，補多左會彈飛出去，你要緊急煞車就直接拿極力子拿頭尾迫力煞到停算啦
拖波補油係比你一個個波咁落，正常情況含住迫力逐個波拖波一定係夠收，唔夠收你就唔應該揸咁快

今日好多人 轉左3-4轉就出去兜圈算
都有3次成功

咁大家針對緊個app嘅問題啫，用幾多機會成本KO佢，就自己計數喇

急煞無辦法 直接3轉1 點都好過2波停定左架車

3轉2 我估你係太早拖波
正常應該盡量慢速 低轉先拖波
速度轉數唔啱就會chok, 轉數會突然扯高

十幾萬人等緊快期，仲未開返

利申等緊

啱呀ching 預自己肥左其實即時無咁緊張反而輕鬆完成考試
話唔定個官放過你呢

見機行事

真要每次練都成功

咁好人

好多頭盔都無貨搞咩

屌用安心出含真係kick kick地喎

睇情況，如果 van正常轉灣咪跟住去，如果你見到學神可以停係A位。因為你停係b同c位有機會影響其他道路使用者，停A位開車小心啲，話就話你係正線但係好多司機照隊唔讓

係咪開返快期啦？

睇住個考官開埋去
"同學你啱啱落左加右腳，考試已經有成績，你重考唔考埋落去"

建議你排正常期，真係好長龍。

啲官即刻中止考試，返去抖下好過。

想問老強野轉彎呢 覺得車速太快 是咪直路踩尾制 好過踩住尾制轉彎
特別係沖燈個圈 我比住小小油踩尾制過彎 拉直部車再放尾制比油沖

強制車速慢，兩個方法都可以。

第時出路面車速快，最好未入彎前減速。呢個習慣可以救你好多次命仔。

日常揸車攻彎最緊要慢入快出
比油，收油，迫力，傾側入彎，滲住一細啖油過彎心，拉直出彎，開油

呀蛇又話彎緊俾油唔好

因為學神控制油門比較差，過緊彎，個人已極緊張，仲走去搞個油門，好易俾大咗油，架車一chok就好易失控。

所以學神黎計，入緊彎就最好咩都唔好做。

agger，講緊日常揸姐，攞左P再慢慢操啦，考路試最緊要穩穩陣陣，過彎最無機會出錯最輕鬆就係放開油門跣過去

恭喜

出車啦

又唔係咁講,反正都肥左，行埋佢當考次模擬試
同埋攞正牌入德街

咁穩陣啲 轉彎咩都唔搞直路減左速先
今晚練練佢
沖燈就繼續練習尋日玩幾轉都成功信心大增

等咗六次 今日終於有得考
1take pass

今個週末搵晚尾場上去補補先

加油巴打大家一齊合格

You前後補幾多堂

買左5堂 今日補第三堂

想問下大家初初學26手碗有冇痛，我今日上完第2堂，兩隻手腕都好痛，似拉傷肌肉feel

打去運輸署問啦

會
緊張得制 會亂用力

放鬆d 等架車載住你 唔駛同部車鬥力

上星期考完老強之後隻左手就無啦啦好痛
今朝去咗睇跌打佢話我應該係拉親

原本12月中考老強依家新期3月頭

懷疑係低速轉彎控制得唔好，架車冇乜動力成日就跌就跌，要用力攞返正架車時瀨野

唔好用自己力擺正架26，佢一定大力過你，之後仲要痛一排。畀少少油就得，一有動力佢會自己擺返正。

果下俾啲油就ok

我背肌痛平時少運動

有無巴打可以俾細佬攬住行天光道路線 一圈
想睇下揸開既感覺有咩唔同

如果你係絲，一定大把人狗衝

聽日強制，好緊張

巴打嘅話戴埋貞操帶就穩撚陣

想問呢個係咪話我知架車打幾多呔氣，
前29後36咁？

mon post 足足年半, 肺炎落雨延期3次, 今日終於1 take pass. 好開心
各位師兄師姐加油, 練得多就一定會熟

個師兄可能嬲到想斬左自己隻右腳 仆街秒殺自己

係呀。

咁耐都唔講野

打多打少有無乜影響

睇片吖：

好多師兄分享心得, 我都係黎偷師咋

加油, 咁多位

我Pass左都仲mon緊
好想出車

1月份改期既朋友有期未(路試)
利申:1月中重等緊官駕電話

我仲未收到

你1月幾？
我1月尾

有冇最近考咗強制既師兄
請問路試排到幾時？

2月頭過左
問幾時有期話要等運輸署開..

咁撚搞笑

hi巴打們，想問下路試
過燈口後靠左轉左，係咪要望住左邊盲點轉？

靠右轉右，都要望住右邊盲點轉
thx bro

唉黃格起步上二波死火其實點解會咁
利申大約都8-9成係成功 但想100%
定疊埋心水直路先上波算

起步後唔夠動力就會咁畀大啖d油
我：畀住油，離合器磨擦點起步，咁上下速度即lin實離合器上二波，順放離合器

放鬆D 試多D~~
呢兩日突然冇咁緊張,仲有D旗袋去補鍾玩下部車

超20
不過我車人加冇掛p 呢

佢冇捉，但下次俾狗捉就即刻$5000

考返甩埋P 啦
依家揸R6, 都要成日忍手

學院/街師傅度借車使唔使自己買對學字掛上去？
定係包埋？

包，唔洗自己掛

你租得佢車佢就會包埋

依家揸大馬力，發覺學牌車都幾難揸
成日死火
幫fd 試車都死火

巴打未甩P 車人？
btw 你邊度俾人周到？

R6咁落場setting嘅車係香港咁熱、塞車、多彎、直路多相機嘅地方應該揸得有啲辛苦

師兄揸咩車

咁即係你功夫未到家，唔好周圍同人講

係熱辛苦啲，夏天塞車就。。。
水滾着風扇好基本

中地炮

而家有無得報老強

考兩次都一take pass但一揸返細cc 真係唔慣

我想問強制試頭兩個圈洗唔洗上二波，唔記得咗

要

車人加冇掛P都冇得撐，不過呢D駛唔駛上庭？

加鐘繼續補

下次補鐘試吓大多小小油

琴日pass咗路試 終於脫離考車地獄

學牌出車LU~~~

係冇得撐，抵嘅
書面認罪is ok

狂賀

me都應該會
下星期如果一過老強就搵朋友去幫手試車

請問買2手車有d咩程序
出保先定點樣

網路資源轉載

想問下2017 ninja 650 同 2016 cbr500r 出邊架會好d?

有，但不知排到何年何月，大把11, 12月報ge 師兄而家都未有考期。

如果當時唔係超速，其實巴打你應該唔會俾人捉雙騎。
不過算啦，過左去。

其實係，超速罰錢了事
不過算啦，都甩咗P
安全駕駛算

呢排咁多ching pass

好幸福，鴨駕得勁少時間可以揀！

有冇ching最近肥路試，係咪都係等排期，未有重考時間？

想問問觀駕補鐘時段，我本身平日朝早7:30-11:30上強制，果時都唔見多人，都係2-3個，唔知其他時段咩環境?如果補鐘真係唔想咁早起身

cls點練

因為肥左果D好少會上黎講

tree

今日肥左強制 好唔開心
再接再厲

清衰咩

第一次停車個陣 落左一下右腳⋯

太緊張?

係 其他完全無問題 係衰個下 憎死自己

介唔介意問多句
補左幾多堂?

上一般個三堂啊

上完ABC堂就直接去考?

both

係⋯ er琴日自己租左車練左一次計唔計
好唔開心 連啊sir都話好替我唔抵⋯

操多一兩堂個人好似會自信D,我過兩日都去操多堂先
而家排到幾時先有得再考?

7月⋯ 元駕⋯

是咪準備lin極力子停車時,申定隻左腳出黎,輕輕扭向左,就唔會落到右腳

左腳唔可以伸定架 佢會計失平衡
要停個下先落得

入到格前1米左右出定腳先都唔得?

1秒, 自膠

唔得啦當然

而家強制條隊咁長都唔補多幾堂？
我上年考條隊短好多都補左四堂先強制一take

咁一秒好快既⋯ 應該ok掛
嚇死我見到1米 心諗：下？

運輸處前排咁樣 堆曬D人

我見fairing 車個後座最唔高同大應該都係呢兩架

原本12月15號路試 而家都未有考期

類似呢位清咁, 係格仔前少少申定腳出黎應該OK

唔知係咪新正頭鬆手呢？
前幾日1 take pass

請問有無話點解

無問題啦

絲打你又係睇岩呢兩架？

不如你講下點解會揀依兩架？
依兩部既二手價我覺得有更好既選擇
你用黎代步？定會出去同人皮下車
你學定p？好多因素喎

今日係元駕考強制見到個師兄炒到成架車派左，咁岩好似有D高層係度，幾十條友沖埋去幫手

p, 出黎返工代步，唔皮車，可能間中會車女女，所以想搵部後座好坐少少既fairing 車

咁明點解你會揀500r
我個人認為fairing車所謂既冇咁高 其實後座都會覺得好撚高啲女唔會因為高低幾個cm而唔驚或者覺得舒服啲 揸fairing雙騎都係買番自己鐘意既車啦 女女坐多幾次會慣
再唔係咪雙修囉 真係有需要經常車女既 買部殘羊唔驚比人偷果種

我見ninja650 可以改左張seat 佢，

改完會唔會同羊差唔多feel

呢兩部都唔係fairing....

拎嚟學車？

250rr mc51 / cbr650r 啦

Cbr650r 我都有諗過，但那有錢

咁忍4啦

要啡呤就唔好諗舒服，要舒服就唔好諗啡呤，呢兩架都唔湯唔水
cbr500r入門級車動力溫柔，又重又慢，ninja 650唔識唔評論，但係同級啡呤有636，街跑有cbr650r
如果唔執著啡呤不如要架高性能街車或者t max, 如果一定要600級啡呤有636，600rr，R6，如果要啡呤又無budget不如ninja 400改腳踏手把，後座又舒服啲

Ninja 650 我係見佢有得換seat 換到好似羊果隻咁先有興趣

一架車舒唔舒服唔係剩係睇張seat最好試坐下睇座姿，揸長途會唔會腰痛，動力線唔線性，夠唔夠腳，避震調校，風檔高唔高
如果單諗舒服唔好諗啦羊啦

呢兩架都算係兩頭唔到岸嘅表表者

又唔夠啡呤跑, 又唔夠街車舒服, 又唔夠羊方便
引擎又唔算大唔算細 但又唔係特別慳油
尤其係忍650, 佢又唔夠sv650 mt07大力但又食油啲小問題又多啲

如有好堅持啡呤索性買忍4 或者r3啦 起碼個價無咁唔上唔落 同埋多人放先

SV650X
啡呤坐姿街車後座
又平又型

睇車，落訂拎牌簿，買燕梳，過戶

奉勸，P真係唔好出大cc車，車會惡過人。

你係怕佢驚個位高定坐得唔舒服先

油門在手
扭得多又出事就係車主問題

其實香港揸250-300車都夠代步車下人
真係純代步又車人cb300r一定係最好選擇
但又要埋啡呤就難搞d

SV650應該係最啱新手既大CC車？

兩樣都有d

點解呢？

不呢兩架咁差咩

呢架都飛得吓
亦幾易上手

我係諗緊坐後面果個舒唔舒服多過自己舒唔舒服

真係，p 牌冇乜經驗唔建議買咁大cc
一忍唔到手個牌就byebye
好易就超速

有時唔係淨喺超速
cut 錯雙白or 收唔切衝燈尾又扣
你又得兩次機會， 好快收牌
出架細cc 拎吓路面經驗先

聽講
油門較線性 道力無07咁牛
低轉識自動補油
慳油 v2 日本製造

CB400 幾啱新手
價錢平，小野整，有聲有速度
力都好線性，力唔會好狂

油耗問題

又唔可以話差 但係有更好選擇囉

係幾好渣 度力係比較易掌握 唔會突然去到一個轉數先發力咁

利申 車主

新手揸呢架點睇？

7豪～9豪 1k
差唔多啦

部部唔同
我部成1蚊-1.2都有

秦國牌子，易壞到仆街

唔撚係掛有無啲復古街車牌子介紹下

r6 就呢個價
cb400冇理由咁大咬喎

聽藍衫教練講過未見到公廁就收慢d拉遠距離執生，ABC都千祈唔好停，有些少位都照屌入去，一停會肥咩無優先使用條路乜鳩嗰個

應該無啡鈴車後座會坐得舒服
不過台仔review就話ninja650 個後座墊幾厚
我睇650r 個後座同cb300r 類似都幾闊，cb300r坐落偏硬，應該都得頗舒服

要後座舒服就復古車/ 巡航車啦w800, cb400, vulcan s都月ninja650 副偈

如果單諗舒服唔好諗啦羊啦
睇漏左個啦字，心諗要舒服，羊唔係首選咩
btw 如果條女著短裙坐羊好似好易走光，因為seat 位好闊，對腳要擘到好開。見過短裙女坐fairing 後座，對腳唔駛擘好開，加埋條仔遮住唔驚走光。

a1有咩問題

少少位都入會唔會 剔太接近前車 停車位置不正確
我都會提早收慢 不過d學神有時真係超慢 又或者塞車

次次唔同車，練都係隨機車可能自己廢，同埋我覺得cb125f打8字好撚難

點熟都冇用，考試比第架你，試一陣就要考，你錯誤既機率都會高左，淨係8字唔同車都夠玩死你

當你見過有friend成塊面刮落欄杆，
而好彩佢係用full face，你就唔會咁講。
個個P牌仔開頭都以為自己係車神

小弟岩岩甩p，考完未揸過電單車，但有揸開46
想請教下各位巴打2個問題

1. 想問下街跑的話，r3定ninja400好
主要係代步又有型有小小速度。

2.邊間買頭盔好，想要輕又保護性高同埋可以開面盔果種，姐係前面可以打開

明既 戴口罩都係麻煩一陣

岩！
不準停留果d會係地下打黃格

你停左包收皮
（模擬試試過停）

學牌出咩車好，SR400 2手好似好少有

嘩仲陰功過鴨駕！

我考鴨駕 佢近排全部換曬新車
好難揸 上左幾個鐘都未習慣
更加未敢去打8字

都係cb125f

其實忍4原廠個setting有咩問題？
見勁多人都買完要改後腳踏，低手把
利：pass諗住買忍4新車有排揸

請問鴨駕邊個時段少人?

星期六2130 或者 平日1230
0730好難講 如果嗰日有考試 有機會好多人

上次我考9點幾 諗住book嗰朝0730熱身
點知無位

早幾日前book?

謝，決定練多幾堂，廢事肥左又要等

好似都成個禮拜前

一肥就半年
仲要俾多$1800

其實每一節有幾多個位？

應該6個 (我估，試過幾次6個人)
不過我試過walk in去
佢見我既然都去到
照俾我join

R3 慳油啲 騎姿跑啲 慢啲
Ninja 油耗大啲 坐得挺直啲 快啲

6個都有排等

自己無坐過，但係行街見過咁多人座姿其實係街車座姿嚟，啲人想要啡呤味跑味濃啲咪咁改囉，好個人嘅，層主想要啡呤吖嘛
你每日通勤長時間揸就唔一定咁改嘅，去皮另計

都無辦法 推車多過揸車

有冇巴打知宜家點樣抽快期

頭盔問題，自己頭圍岩戴M碼，但係塊面肥，頭圍FIT但塊面好緊，應唔應該買大一個碼??

如果緊得嚟唔痛，應該有問題

內綿應該緊貼塊面

冇

謝，咁又唔痛，可能戴過駕院果D好鬆，唔係好習慣

xsr155
新手易上手，想大cc又有xsr700

啱啱Pass 咗路試，諗緊出部小忍400返工代步用

想問沙駕嘅全科同精簡邊樣好啲？

幾靚仔喎，全黑夠復古

上星期pass咗強制，仲未報路試
宜家排路試嘅話 大約去到幾時

大家強制果日試考試車係邊度試嫁同埋有沒得用佢入考場

下個月中先開返排期, 到時先知會排成點
疫情前就大半年啦

但駕院聲稱幫我排左8月，話confirm 左

強制試合格左，有冇巴打知道可唔可以排左期考路試先，臨考嗰一兩個月先至申請學牌練車？

自推，上面兩位ching 考果時係點嫁

可以

可以 但點解唔一次過

真係唔知點解
可能副偈問題？

10月尾報 排7月尾老強

我諗朝早七點半呢啲咁西嘅時間應該會最少人卦？其實我淨係試過星期六日下黃昏時段去練，所以唔清楚。星期六日就好多人，無乜真係練嘅時間。

想問下有無人會強制試都未考就去買頭盔？

正路都會買
上堂要用
你唔會想用學院d萬年臭味頭盔

唔係咁先正常咩?
反正都係要用, 點解唔一早買定由學強制開始用?

我果陣買咗個百幾蚊cheap cheap頭盔專for學院用
過咗強制出車先再買好d

新入Po
想請教下呢到有冇ching係揸開爬雞？尋日車迷城見到有兩部好新嘅crf 同一部wr

驚fail 學牌得一年 重考都未必洗再renew學牌

買隻Zeus/MT揭面
學車同考完牌用都得

如果係化油器版舊車有呢個問題唔出奇
可以先試下換頭尾碌啤呤/洗吸
但最多都只係落到1蚊

係邊間駕院搞？ 我pass 咗強制 佢話下個月中先開返排期

香港駕駛學院，個時報個陣一炮過報曬諗住唔使煩

原裝nj400坐姿好直好街車
同埋原裝腳踏訓灣訓得勁好易刮地，好危險
所以d人會升高踏/腳踏後移+低手把為左可以訓灣訓得更低同有真fairing既駕駛感覺

天光道師兄呢排練8字唔好入敬德街住
日日都見到有狗捉人

係咪 日頭,夜晚都有？

係

早45分鐘前去到，佢會分車
之後有十零分鐘俾你試部車，會係試場內兜圈
部車無問題就係用呢部考，
之後就等考試

thx Ching
我仲想問下有幾多人一齊考？
點分邊個考先？
如果我係下一個考，我應該幾時著車上車起側架？

請問如果我早d去練一節車，可以直落用返部車考試嗎?

考試車會預早抽走

新手想問下16/17年既mt03大約油耗幾多？預1蚊1公里？

正常好似每次考7-8個人，係駕院分次序的
考試程序其實同學C堂嗰陣一樣
你見前一個就快完已經可以著定車同起側架
等叫名就可以舉手開始
小心 舉咗手就唔可以右腳落地！

上面有巴打答咗，考試同練嗰架車係唔同的
考試車已抽走，同係駕院分的

平日一早就無人？好難講。如果嗰日有強制試，會好多應考巴絲book嚟練習，最後衝刺

你book嗰時最好先問清楚駕院嗰日有沒強制試

原來觀駕收錢班姐姐會早收

各位學神加油
之前應該趁未開始返考試補多幾個鐘

話無就扼你

要平揸monkey

可能積碳掛

msx125 啲油費好吸引
考到46可能轉私家車加架msx125 算

點解仲未收到新期補考

ching本身幾號考

話說講呢D細車點解個個都講MSX125但又冇人提Z125

因為講嘅都係矮L ，只夠高渣MSX。。。

利伸：矮L，諗緊出MSX。

Z125 都好似差不多咁大
定係非忍系冇人理

我22km/L
妣美600/700cc車
但雙騎同扭大油

條鏈好易鬆，同無grom咁多after market parts

RC390 21km/L
單騎，扭大油，多斜路同成日塞車

我3月中考 過年前去左比錢

有冇得搞？

12月31

你試吓洗cup 先，積碳好似有啲咩氫氣除炭
我未試過
如果你係超死，攝手指落缸底睇吓有冇滲油，
好多都漏/滲
不過應該唔係大問題

四

岩岩考路試1 take pass
上年5月尾報名
10月中強制
2月中路試
冇比疫情影響到真係好好彩

清考邊個場?
今日見到港島46 26一齊開始考番, 考場好鬼亂

天光道考之前補堂勁多車，考個陣冇晒車

唔記得晒點渣

啱啱中完伏，提提各位巴絲，沙駕個強制試場地開放時間表是唔準的，大家買鐘之前問清楚先

睇見片中清渣得咁定咁舒服我都好似冇咁淆

3-5毫

睇你多唔多比迫力同行市區定高速

可能呢排都鬆手
要清下條隊

洗過cup la
我再研究下先
thx a lot

好撚chill 喺現場都唔覺得後面啲椰樹咁chill

鴨洲?

見到佢渣得咁舒服真係會安心D

印銀紙

遲你一個月報
拖到下個月先考老強

係咪疫情改過期

呢位師兄係咪入彎後先上2波

如果冇睇/聽錯, 第一次轉左圈係入左直路先上2, 最後一圈就上2波先轉左?

7月中報，3月尾老強

我睇佢係一開始就轉左波佢起步無耐就渣返極力子收油轉波

睇見佢淡淡定定享受緊老強
好想有佢咁chill

星期四考 仲未有信心

努力放鬆
我都好耐無考過試了

聽日練都唔知會點

似元朗

老老實實，啱啱上完3堂強制，感覺還好都輕鬆嘅，尤其第三堂試左兩圈再加模擬一次考試都好順利，希望之後臨考補2堂拎返個感覺就夠

巴打犀利

新觀駕好似有啲買強制堂路試用 但我拎曬黎補強制

岩岩上左第一堂強制
2波轉1波再停車個次序唔係好清楚
似似都停得好cap咁

same

你上得一堂就襯重有兩堂問ar sir
ar sir唔會額外收錢
抱住問一次賺一次心態

收油，落少少尾brake，拉極力子，踩落一波，放極力子

岩 上完abc堂真係十問九唔應

唔放極力子直接停車得唔得？我練開係臨停車拉住極子踩落一波之後停車

本身12月中

停車一定係拿實極力子
放會死火

收油 尾brake 就停拿極力子 輕拉頭brake 落一波 一套過
停車落左腳

都可以，我考強制都係咁，踩落一波跟住就直接停車

留意踩落一波時，車應距離黃格大約或少於一個車位，否則當空波滑行

可以.
其中一種常見做法:
收油,印尾Brake收慢(可同時落D前Brake),就停就拉埋極力子,踏落1波,出左腳側落左邊準備停車.
留意拉極力子timing, 拉住嘅時間唔好多過2秒,否則當空波滑行,所以要遲D先拉極力子

有冇巴打推介用咩app睇邊度有電單車停車場（骨位或者收費）
thx bro

第一堂完全舞唔掂個前brake
一用就會整到個油門

馬路之友

第一圈，係過左邊上二波衝到尾印尾break 減速轉直部車後一波停。

我有語癌兼視盲。
正常係起步一波走5-8米就轉二波之後印尾break轉灣，再比油衝直路尾印尾break減速轉灣到黃格仔前二個車位就落番一波。

新手大家成日都驚失平衡跌車，大脾唔肯夾撚實個油缸。

片主都夾唔撚實油缸，所以轉灣有少少離，夾實油缸轉灣會定好撚多。

你拿得太大力
前brake 輕輕都已經可以減速
到想完全停定先再俾多少少力

前brake用手指力，唔係係成隻手，用嘅力度同方法係壓，並唔係揸落去。

我睇佢第一個左圈 係起步無耐就渣返極力子唔是個下轉左波？

沙田練強制係咪好多人，會唔會考場都入唔到，就黎考諗住咩時段去

個app好似好舊咁

撞手神 星期2-4夜晚 平均5-8人其他時段唔太清楚太多人佢會唔比你租好似

好多年歷史啦 已經無乜人update d資料

同google map 睇可能仲好

巴打衰咩

好多時都係衰緊張，師兄下次再努力啦，BTW再排要等幾耐?

有冇人知沙駕路試排期而家排到幾時？

Yes, 一波拎來起步唔死火。
腳brake 拎來減速，一波唔會拎來減速。試下二波唔減速轉一波即刻標車

11月底果陣，排到8月

多謝，預計9月

唔好放棄呀BRO
輕微犯錯係著左燈?

一樣 啱啱肥左

咁肺炎無得考果d真係gg

thx巴打我以為自己睇錯佢唔係第一左圈起步轉波

趙粒香口膠有助放鬆

想問下強制既時候係咪聽到名舉咗手先算開始，舉手前check波段落右腳有冇問題

無問題

尋日晏晝12點半7條友係強制試個場練，4點3個練，提提巴打買堂前問吓個場開唔開先，佢個時間表因為武漢肺炎亂哂

唔該巴打

想問下考強制唔舒服
係咪可以交番醫生紙同延期信再排過？

肥咗要排幾耐，聽日考好驚

唔好諗呢啲 諗黎無意思 盞加大自己壓力 我就是諗呢樣諗多左搞到不知所謂

合格左聽到預7月路試期

8月路試 6月先上導師堂
怕學唔切

希望係咁

咁快邊到

其實我知我衰咩 就係太有自信

我唔敢有平常心咁練

預計唧 運輸署都未開番期出黎

我個人係咁 有自信就會衰 第一次考2牌個陣又係預自己會得 諗定買咩車 結果肥左 到考18個陣預自己會肥結果一剔

真呀 我第一次都係以為自己掂
上完強制ABC就直接考
點知肥左

26真係唔好怕嘥錢練多幾堂
每一個步驟都要好清晰 有個routine係腦入面
到時就無咁緊張

我加左7堂

星期六考元朗老強
買左補鐘但係一日得兩節練
痴撚線
好難就時間囉

咁真係太緊張姐

我4月中考路試
3月中先上第一堂

由c堂開始已經無落過右腳加到7堂都無落過 考前試車都無落過 一開始考到黃格落左

同你一樣，密啲操仲好

5月中路試
上個月中已經開始練

而家強制個場好多人練，成日full仲要加位

琴晚最高峰11個

老強果陣導師冇醒你一招係落一波係連踩幾腳踩到feel到支棍硬為止咩。

cls 邊個場

沙田

痴撚線
一個人玩到兩次當贏

有冇學牌巴絲
諗住一拎到學牌
就出車
而家咁樣排路試 真係唔掂

考心態多過技術
Ching下次一定得既 加油

睇下youtube學定d基本操作

早排考完老強 依家學牌想出部msx125 見二手一手都差唔多價就想買部新
想問下2018 2019 2020 款有咩分別同大唔大?我見2018 $30k, 2019 2020 就$33k

無咁快啦 個頭盔己經比我收埋左

我10個依家

痴撚線沙駕十個練強制

沙駕？

我

上面761 762相認

幾時有新考期？

受疫情影響

利申：原來考1月底 新觀 天光道

21年款改左做5前速

是

諗住上一排堂先出

有無其他空地練

我115車痴線半個鐘2圈

聽日考老強 好緊張

跟本好易 根本好易 根本好易

其實練左4,5次 但驚一緊張就瀨野

但2021 個款都改埋，有少少唔太鐘意個新樣...

根本好易 根本好易 根本好易 當房入邊無人就得

1月29路試仲未收到新考期

Me 第二堂都好左好多
第三堂扮考試幾轉都無問題
係隔左兩星期返去補鐘就hang機彎都轉唔好
聽日再戰

1月20重未有新考期

同你一樣一到考果日個心跳到傻
仲要試車淨係試左一round

我都係

5月尾

係咪可以上導師堂？想快啲pick up番個棍波26同早啲練8字 但係張課程紙唔見咗 A＊都無搵過我要上

自答

買隻Ride 4自我安慰下

考左3次老強嘅我同你地講

電單車係考心理因素多過技術
放空去考就會冇啦啦pass

啱呀，最緊要平常心面對，一有壓力就易錯

巴打帶埋私人教練

p牌fd黎你幾時考

1月7未有考期

今日見到有人渣250定300cc 斜路打8字

頂住D壓力，盡量放鬆吓，老強其實真係算易考，之後路試先係大挑戰，等你攞P牌一齊出車呀

今日都算勉強痴線10個人練2節 玩左幾圈得2圈成功其他都有小小輕微錯 有次又係上波彈左極力子死火有次轉灣拎太細hi筒

巴打幾點去練？

今日沙駕路線透視 練個8字係咁撞牆

頭先1830-2030個兩節

雖然我係考自動波，但放極力子一定係順住放先唔chok，另外轉彎hi筒係咪你冇望遠所以搞到咁？唔望地下望遠啲已經贏咗一大半，原本失平衡落右腳，都可以因為你望遠而隨時有機會救得返，望遠望遠望遠呀

望遠夾實油肛定油

知道 之後改返無事希望考個日生性
係啦 太早入灣無望地下 應該係望唔遠

收到哂

今日係轉彎前二波定直路先轉？

次次都練彎前就上 我好似條片個位師兄咁 起步無耐就渣返極力子上二波 我自己感覺係好好多 雖然有次死火有次空波

咁掂啦

希望考試唔好發台溫

聽日休息？

聽晚唔得閒 考前有補0730個節

加油 放鬆心情考

射射你巴打祝你快啲拎車

前兩日去左問 佢話車已經到左
組裝緊
應該過兩三星期就拎得
估唔到咁快手
本身叫我預4月中

組裝有咩組

我都唔知

聽日3點

勁

我都係聽講

掂啦咁應該維修部先係真。世一

加油太多人都無留意你練成點

想問強制轉灣係 落波後入黃格再停車 定 落波同時停車入黃格？

入黃格前落一波
係for你下次再起步

I mean 岀灣後落一波然後到黃格先再揸極力子停車 定 就到黃格一次過落波停埋車？🙇🏻‍♂️

就到黃格，落brake 減速，拉極力子落1波再停埋落腳

咁樣你只需拉一次極力子，會簡單d

試過 個呀sir叫我唔好掂住個brake

好想抽快期啊
好想出車呀
有冇巴絲打知邊到要有得抽

之前呢到有位ching好似幫人抽

求果位清揾一揾我

上老強第一堂時唔識，俾油時手指掂住brake俾阿sir話

觀駕朝早時段好似好啲，每次見都係2-3個人

之前星期日晏晝我試過一個人練，朝早都兩三個人算多了

姐姐話今個星期好FULL

下午去都唔知咩環境

想問強制試係咪要裝安心出殯

唔洗吧？應該可以填資料等你報告

問咗阿蛇話要

唔係掛無電話咁係咪唔洗考

雖然未到3月1但唔會3月1後可以登記 3月1前唔得掛

用部太空機裝咗了

個重點響個或字之後

無帶手機咁是咪可以回家無得考

原來可以登記早知唔裝

正常都可以既咁你裝左都無野既 你部太空機都係預咁用

1月5未有考期

原來鴨駕嘅強制堂同強制試換咗新車，唔洗再揸啲甩皮甩骨嘅車！！

我原先1月14考,星期日收到駕院電話新期4月中
利申:元駕

決定借政府8皮
買車

失業先借得喎青

地盤佬

8皮出架250孖r

定zx25r 好
學牌仔

學牌就考到牌先啦

幫人問 而家報強制試 排到幾時先有得考

年尾

12月尾？

上年報到而家
4月先上堂

原來唔使用，冇人理既屌

Pass咗老強可以出車了

想問下元駕路試排到幾多月

恭喜哂巴打

笑左笑埋右

睇下你報邊區，不過都10月打後㗎喇

聽朝0905今晚失眠feel

好野
四個人練足一個鐘

加油

幾年前觀駕肥強制

想考返應該邊間

好驚上波入空波

今日有個師姐衰呢樣，今晚再練下啦

今晚唔得閒 聽朝0730最後一節
佢灣前上波入左空波之後救唔返？

練車炒左，整親手，考試no show.....

入完空波冇動力灣位撞咗水馬

保重呀師兄

我都試過一次有經驗

要極速望下是咪真係空波 之後渣極力子快速踢上二波再慢放極力子
當然我希望自己唔好入左空波

考試車狀況機件好啲，唔好緊張就應該掂，祝你pass

多謝你巴打沖燈是咪一野搞掂

希望我都得

彎心畀大油都沖唔到咩？2波扭到低應該實著燈架

我練個時沖到啊 驚聽日發台瘟

平常心啦，越諗越緊張。
成套野90秒考完relax

今日補鐘玩到5轉定6轉
有信心番啲
不過2波轉都左仲係死過兩次火
聽日唔練全餐 主力練2波轉左先

元駕

條隊最長

有個朋友就係衰踢錯空波之後一緊張再踢
踢到直上3波一鬆極力子死埋火

點解死先彈左極力子？

入彎唔敢俾油 車速過慢

正常唔係踢到2波？佢踢左兩野？

我都無點比油 靠起步個啖油

唔知佢係緊張到震一震咁樣踢左兩腳唔知定點
不過我自己練個時都試過踢唔應
FEEL到腳係踢左半下但係錶板著空波綠燈
補多一腳(好肯定唔係腳震連踢)佢都直接3波
個次好彩係練..我唔放極力子咁再踩番落2波先慢慢放
個動力唔夠到都要好慢咁俾油先唔會一野扯上去攪到死火
唔知考試既會唔會救到都當空波滑行

我又驚去印腳制聽日試多兩次應該可以

知道心結係邊就信心啲

唔使，沙駕今日考唔見要Scan同留名

依家練緊路試有D心得係
印住細細啖定油都唔好放曬手由架車自己碌
因為架車自己冇引擎個力既話
反而仲難平衡仲難控制

我習慣轉完灣先上2波，咁就唔驚死火

咁就fit哂

或者聽日試下咁先 安全為上

以前都試過 覺得轉灣會好唔穩定咁之後都係練返起步無耐就轉

右彎完全無呢個問題

thx bro

不過你到時練車試既話要小心慢慢試
因為一開波隻手唔夠熟去定個細細啖油
轉灣郁隻手個下可能會突然大/縮油
要揸實個信念!

我係唔知點解唔敢俾

不過而家感覺到夾實俾油就一定過到 就會提自己俾

就係驚呢樣 轉灣郁個下隻手

唔好話強制個時先坐過兩三次
我PASS左強制頭兩堂學斜8都俾CFU屌我隻閪手成日縮油做乜鳩
我話驚大快驚炒車
佢再屌多句"驚?你依家縮油咪又係架車唔夠力失平衡落腳"

如果試過都係定唔到既
你用番依家個方法都有辦法2波慢慢黎都唔死火
就係千奇唔好碌到冇乜力一出灣就大大力扭油
一定死火
反而隻右手細細力好慢好慢好溫柔咁逐少逐少加油
你會聽到個引擎好大聲焗焗焗焗咁
又係揸緊個信念慢慢黎千奇唔好大上大落個油門
佢行番順都得

其實我發現起步過幾個筒後上2波
之實夾實俾油去係可以的講到尾信心問題
聽日有兩堂慢慢習慣

加油呀大家
我下星期2考路試都要叫自己加油呀

岩，諗深一層好似未見人地轉彎撞筒gg
多數都係死火

巴打好詳細好多謝你分享

我都試過強制堂一波踢一下就上咗三波，結果養成習慣每次上落波都一定望下波段標板check真啲，要救都救得切

唔知而家學院用新車會唔會好啲

利申：鴨駕pass強制

姐係佢開始焗焗焗俾小小定油都救到？

有無就快考路試嘅朋友見到今日個天腳震緊？
屌你老母我兩次落雨一次武肺，第四個考期啦仆街，比我考啦好撚想揸過海呀

我試過好多次都係得既
不過係為左練個極限可以幾慢
同埋係FOR真係要救先最後搏一搏
最好梗係唔好攪到咁危險玩花式咁啦

嗰陣練強制 練埋直路上3波

黎緊呢一兩個星期都要震
大交合話日日都多雲有一兩陣雨咁

我早幾個月新觀駕D車應該都唔算好舊姐
一樣會咁樣
見過D同班同學點樣高速撞水馬就明D車有問題都應份

係呀，啲車變牛肺，大家都有份

好
都係放膽俾油

唔關我事架我唔好話撞
跌都冇跌過架

巴打同我都係 識轉右唔識轉左？

我永遠臨撞前都收到好慢 寧願失平衡跌都唔想撞

我都唔知點解 轉右就好smooth咁一野滑過去
轉左就好似成日回直堂軚咁 又有時係唔知點解大油/尾brake踩死火

技術好喇你

懷疑因為唔係左㕭仔就會咁
利申:9UP

我都有諗過

無論左彎定右彎，視線運用最緊要

記住定油就好

搵對岩feel手套重唔重要
每次我開車前都抖一大啖氣逼自己放鬆

我用3m手足手套

平平地 好似唔錯

睇彩數 我今日部車個油門都偏鬆

唔知聽朝七半場有幾多人

其實係咪就算呢幾日考完強制試，都起碼等到出年先有期考路試

今晚練車練到成塊面爆哂缸嘅師兄早日康復
戴揭面式，行車個陣就唔好揭開塊面啦

傳說銅鑼灣個場會排得快d
不過條路就繁忙過天光道

咩事

點發生

去攞車練車，就見到有個清除左口罩成面血咁落車，好彩體能sir團隊啲阿sir有急救野幫佢洗傷口，架車都派到唔用得
唔知佢咩事，好似話低速轉彎個陣撞路膊，揸嘅時候下巴位抽起左，就派到成面花哂
好彩佢手腳無咩事，都唔知點解125牛肺都炒到咁大家要小心

大球場?

學車都炒到？

係，O哂嘴，佢應該唔會攞架牛肺片入彎掛
希望佢早日康復一take pass小心揸車啦

死火，買左開面頭盔

早啲習慣full face係好事

等到15號再算

都唔駛咁擔心，正常嚟講學車用開面係好啲，視野闊易掌握路面情況，你正正常常揸好難有事

係，我都覺得係個別例子嚟，我落雨自炒都無佢咁傷
安全意識同車速咁練，炒極有限嘅，唔好屎忽痕攞啲牛肺扭到盡試極速囉，前fork輪胎同迫力一定頂唔順，琴晚手痕摸下支前fork滲哂油

尋日沙駕考完強制，路試暫時排到7月尾

多謝各位巴打 我終於夠膽俾油轉左彎！！
同埋感覺到焗焗焗定油救得番個種感覺喇

剩番兩堂執番啲入彎位置同集中啲就靚仔晒

加油呀

咁快有得排？唔係要等到15號先有得排咩

學丸場自己路線

個職員預計

都要提自己唔好太早入彎 會搞到好危險

真係7月尾都算好

是咪有BRO今日考路試

落雨->疫情->落雨

第三次無得考

崩潰

路票到幾時

轉到尾出彎加油會有格格聲
雖然我都沒比油過

2020/4/27 發出

咁係咪代表會過期？

格格應該就死火feel? 不過出左灣就向下暗斜 應該無事

yes 但尋日巴打教路,聽到焗焗焗唔洗太驚俾大油,慢慢加番上去就OK

如果重考期太近咪唔續, 裸考

岩岩係空地試左2波轉彎極限,格格格都OK既
不過考試安全D

加油巴打搵到自己最啱既方法最重要
我等緊成績

咁快考完拿?

0905考 好快喳 得6個人

我聽日都係呢個slot

舉手前緊唔緊張

無左感覺咁上左空波個下就嚇能死

落雨>落雨>疫情>過幾日考
唔緊要㗎清你唔係第一個

玩咁大

即刻踢返上2波慢放極力子差啲出事

唔好嚇我,我未試過上錯波
多數落錯

我屎

唉學仔大家都係差不多

我覺得練到呢個位,就係考心態考集中

我下午仲有一堂,繼續練集中

原全沒理過出彎格住畀油，係怪怪地。試下快啲入彎先

唔係即收架咩，依家點

拎左紙 pass了唔係架 考完叫我哋返房等 等左陣先派

打算報天光？

我見D 師兄都係入一入去就出番黎,應該好快手?

等左半粒鐘起碼

anyway肥今朝仲有冇補多堂

係睇到哂你地啲邪惡計劃

有補

集中力

今朝食咩老早

今朝落雨竟然仲有老強
睇黎運吉真係驚清唔晒條龍

我觀駕有頂

以為你沙駕

滑奶巴好似係沙
我聽日先考

恭喜晒

可以出車了

沙駕好似都照考？我上年老強都微雨
你老母其實如果停左雨剩係地下少少濕路試都應該照考啦，我出嚟揸車一見落雨唔通停低叫拖車咩on9制度